白俄羅斯 Freedom Day 示威

過千人於Minsk參與示威
包括學生同老人家

過百人遭扣留
包括BBC記者

有人目擊武裝部隊在場

號召民眾嘅領袖並無出現

白俄羅斯根本冇得夠，
白俄人同烏克蘭人比真係差太遠

素有親俄傳統

好似白俄嗰總統，想將嗰位傳俾仔。

佢地唔會反抗啦
都灰曬
覺得點都唔會贏到個政府

白俄羅斯 好似係「歐洲最後一個獨裁國家」

全個歐洲都玩緊民主

只有 白俄羅斯 仲係由獨裁者盧卡申科 做總統
條友由1994年開始, 就一直做總統, 做左23年總統

唔好睇小 戰鬥民族

當年烏克蘭人都以為自己無可能嬴, 結果反而搞左單大野出來

同烏克蘭一樣, 政府親俄, 民眾親西方

如果白俄羅斯 爆發革命, 親俄政權倒台, 變成親西方國家
到時俄佬又要出兵攻打白俄

唔少人民都頗為親俄
情況有如烏克蘭東部

原因係向失業既人徵稅

終於有人話我知因咩事示威
上面班人咁都可以討論到

係

失業稅

俄化咗好多年
同埋白俄豬化

呢個世界真係好撚多on9
俄羅斯好多人飯都食唔飽
都仲要痴埋去

白俄個免簽證好似正話俾左香港

正呀可以空運午餐肉過去啊